兩階段行動爭取全面封關 2,000醫護響應罷工守城

兩階段行動爭取全面封關
2,000醫護響應罷工守城

【本報訊】武漢肺炎於香港疫情不斷發展，政府漠視各界訴求未有全面封關，中門大開任由隱形病人進入本港，危害港人健康，增加醫護壓力。醫管局員工陣線炮轟政府置市民及醫護人員的安危於不顧，加上醫管局未回應工會訴求，將於本周六會員大會上動議採取兩階段工業行動，當中包括動員所有會員罷工，抗議林鄭政府無能，之前已有2,000人表明參與。48個工會亦將聯合支援醫護行業的工業行動。

記者：鄭啟源

多個工會將聯合支援醫護界工業行動，並呼籲政府全面封關防疫。李潤芳攝

特首林鄭月娥昨宣佈擴大封鎖的口岸，醫管局員工陣線稱大致同意措施，但強調必須全面封關，杜絕任何非香港居民因非必要原因經中國進入香港，避免2003年沙士源頭病人乘跨境巴士來港的情況重演。工會又促請政府公開符合探親、商務等原因仍可經中國入港的人數，強調探親及商務等原因不應凌駕於防疫之上，以達至對香港市民最大保障。

相關新聞：北京忙抗疫 特首始敢出手

兩醫護團體昨開記者會，指會員對罷工未有共識，但希望可「逼到政府做嘢」。

48個工會支援行動

醫管局員工陣線主席余慧明表示，若再不全面封關，將大大提升疫症爆發機會，呼籲醫管局向政府施壓，禁止任何旅客經由中國入境，並呼籲全港市民戴口罩。工會早前亦向醫管局提出三項要求，包括提供足夠隔離病房、暫停非緊急服務；嚴肅跟進病人逃走及提供失實病歷事件，確保醫護工作環境安全；以及提供足夠配套予照顧隔離病人醫護。

雖然政府擴大封關範圍，醫管局員工陣線認為，近日各大工會、界別和公眾團結一致向政府施壓，政府仍只擠牙膏式作些微讓步，明顯不足，工會將如期於2月1日舉行特別會員大會，動議兩階段工業行動，為期共五天，將先要求醫管局停止非緊急服務，若下月3日晚上11時59分前醫管局未有回應，便立即進入第二階段行動，動員工會所有會員罷工，涵蓋所有職系，預料屆時醫管局將只能提供有限度服務，而第二階段行動會維持四天。若當局再無回應，不排除行動再升級。她補充，具體日期及工業行動詳情要待當日會員意向決定。

余慧明指，目前工會申請入會人數已達1.2萬人，佔醫管局員工總數約一成。根據初步數字，逾半會員屬醫護職系，預料申請入會人數仍會增加。她批評政府一再告訴港人和平理性表達意見無作用，因此必須採取實際對抗行動。首階段行動將影響醫院非緊急服務，她希望公眾明白行動並非只為醫護員工，更關乎全體港人健康福祉。

48個工會將響應醫管局員工陣線行動，聯合工會代表、香港言語治療師總工會主席黎雯齡表示，本港確診的武漢肺炎個案，全部均是外來經高鐵及陸路口岸到港，但政府的防疫措施永遠走在疫情最後面，港府中門大開做法，是置港人安全不顧。

新公務員工會主席顏武周表示支持醫護決定，認為多個部門的前線人員已要協助處理疫情工作，公務員不能置身事外，並稱疫情已影響全港，若有醫護不幸中招，「下一波就會全香港」，呼籲各界聲援醫護行動。

講真就算戴左口罩同眼鏡都仲有機會中招....

要求香港真雙普選作為第二階段中美貿易協議一部份

呢度簽得七七八八
麻煩fb tg發出去搵新客源簽

唔係話己經有12,000會員入左會?